有冇人考stat/rm?

第三年陪跑
Btw今年派到去香港仔個邊diu
一年遠過一年

前年考過 in完入唔到

舊年唔喺香港冇去考
今日再戰 去緊新界考

Part A 揀咗b, c, e
淨係識做數果堆

唔算難, 好多係common sense

Part A 5揀3 每題10分
我做左b, c, e
b. i. 俾咗6個data points，指定bin width畫histogram，解釋點解叫nonparametric modeling
ii. 指定另一個bin width畫另一個histogram，解釋個壞處(好似係)
b. iii. Given data samples follow exponential distribution, show that the MLE for the model parameter is the sample mean

c. i. Coin tossing, tail prob = p. What is the distribution of the no. of flips until the first tail? Give the name and the pmf of the distribution. Also give the expected value (no proof required)
ii. Show that this distribution has memoryless property.

e. Given the pdf of the standard normal r.v., prove that it has zero mean, median, mode and variance equal to 1.

part A唔係要做哂？

冇睇instructions?

part A 5條10分，part B 20, part 3簡2 每條15

Part A 5揀3 每題10分 共30分
Part B 20分
Part C 3揀2 每題25分 共50分 (15分content, 10分writing style)
總分 100分

幾個friend都有考都話Part A係5揀3

gg

hkss? 今年最後一年有得考?

政府統計處統計師招聘考試
HKSS邊有咁淺

係咪每年都有？

近三年都係

其實原本諗住報黎考下 但又唔知佢考咩最後淆底冇報到 但睇返d題目好淺咼 ug level
利申 謮精算

年年考唔同既野，佢咩formula郁冇俾，如果你一時唔記得某啲pdf/stat definition，成題唔洗做

之前試過出time series/multivariate statistics

痴鳩線考試 攪咁多野請得一兩件

有幾痴線？